<!--info-header-start--><h1>Readonly <img src="https://img.shields.io/badge/-%EC%89%AC%EC%9B%80-7aad0c" alt="쉬움"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23built--in-999" alt="#built-in"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23readonly-999" alt="#readonly"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23object--keys-999" alt="#object-keys"/></h1><blockquote><p>by Anthony Fu <a href="https://github.com/antfu" target="_blank">@antfu</a></p></blockquote><p><a href="https://tsch.js.org/7/play/ko" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EB%8F%84%EC%A0%84%ED%95%98%EA%B8%B0-3178c6?logo=typescript&logoColor=white" alt="도전하기"/></a> &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="./README.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-English-gray" alt="English"/></a>  <a href="./README.zh-CN.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E7%AE%80%E4%BD%93%E4%B8%AD%E6%96%87-gray" alt="简体中文"/></a>  <a href="./README.ja.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AA%9E-gray" alt="日本語"/></a> </p><!--info-header-end-->

`T`의 모든 프로퍼티를 읽기 전용(재할당 불가)으로 바꾸는 내장 제네릭 `Readonly<T>`를 이를 사용하지 않고 구현하세요.

예시:

```ts
interface Todo {
  title: string;
  description: string;
}

const todo: MyReadonly<Todo> = {
  title: "Hey",
  description: "foobar",
};

todo.title = "Hello"; // Error: cannot reassign a readonly property
todo.description = "barFoo"; // Error: cannot reassign a readonly property
```

<!--info-footer-start--><br><a href="../../README.ko.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EB%8F%8C%EC%95%84%EA%B0%80%EA%B8%B0-grey" alt="돌아가기"/></a> <a href="https://tsch.js.org/7/answer/ko" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EC%A0%95%EB%8B%B5%20%EA%B3%B5%EC%9C%A0%ED%95%98%EA%B8%B0-teal" alt="정답 공유하기"/></a> <a href="https://tsch.js.org/7/solutions" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%EC%A0%95%EB%8B%B5%20%EB%B3%B4%EA%B8%B0-de5a77?logo=awesome-lists&logoColor=white" alt="정답 보기"/></a> <hr><h3>관련된 문제들</h3><a href="https://github.com/type-challenges/type-challenges/blob/main/questions/00008-medium-readonly-2/README.ko.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-8%E3%83%BBReadonly%202-d9901a" alt="8・Readonly 2"/></a>  <a href="https://github.com/type-challenges/type-challenges/blob/main/questions/00009-medium-deep-readonly/README.ko.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-9%E3%83%BBDeep%20Readonly-d9901a" alt="9・Deep Readonly"/></a> <!--info-footer-end-->
